Google食回頭草？ 人民日報：中國歡迎你

中國網企三巨頭BAT，即百度、阿里、騰訊（700），過往一直獲網絡防火牆庇護，今年或迎來最大挑戰。內地官方就Google入華再度釋出善意，《人民日報》昨於海外社交媒體Twitter及facebook刊登文章，表示歡迎Google回歸中國市場，但前提是要遵守中國法律。BAT股價今年已大幅跑輸美國科網股，內地再對美國科技公司打開大門，BAT股價料繼續受壓。
記者：黃尹華

如Google入華，百度將最受衝擊，其董事長李彥宏昨發文稱，「如果現在Google回來，我們正好可以真刀真槍地再PK（對決）一次，再贏一次。」內地網民普遍抨擊李彥宏言論，有網民指其言論無恥，之前沒有贏過，何來「再贏。」

■Google若成功重返中國，有力挑戰內地科網巨頭；左起為騰訊馬化騰、阿里馬雲及百度李彥宏。資料圖片

「歡迎回歸 須遵守中國法律」

Google母企Alphabet股價造好，截至本港昨晚約9時40分，報1241.9美元，升1.39%；相反百度報255.23美元，跌3.32%。雖然最終入華的可能是「跪低版」Google，但內地網民表現雀躍，甘之如飴。自2010年Google撤出中國後，內地網民只能使用百度做網上搜索，除大量境外網站和敏感詞被遮罩外，百度採用商業競價排名的方式顯示搜索結果，嚴重影響口碑。2016年，患重病的內地青年魏則西受百度誤導，接受違規療法致死，更在內地引起公憤。

在去年11月，中國國家互聯網資訊辦公室國際合作局長祁小夏已表示，若Google、facebook及Twitter等美國互聯網企業，願意接受及遵守內地監管審查及法律，「如果他們想要回來，我們歡迎」。

研發新軟件過濾敏感字眼

Google率先跪低換取人民幣。《人民日報》昨日在fb文章引述美國網上媒體《The Intercept》報道，Google正研發新的搜索軟件，估計可自動過濾敏感字眼，包括有關民主、人權及和平抗議等關鍵字或違反中國政府觀點的搜索字眼，對此表示歡迎。

上月《The Intercept》已曾踢爆，極想入華的Google在去年秘密啟動一項名為Dragonfly（蜻蜓）的計劃，若發現網站屬未符合中國規定，將通通列入黑名單。報道當日，美國上市的百度股價急跌8%，市值跌破800億美元。

中國政府對境外網絡管控，自2011的「阿拉伯民主之春」運動後更加嚴厲，除Google外，fb、Gmail、YouTube、Instagram均逐步遭到封殺。其間內地科網股逐步崛起，獨霸網絡社交媒體的騰訊更成為股王。

今年起，市場已不斷傳出內地網絡可能鬆閘消息，如Google率先入閘，fb和其他科網巨頭願意配合「中國法律」，增加入華機會，百度、阿里、騰訊將受到衝擊。騰訊在港股通昨日再走資5億元，自7月以來已累計走資93億元。

一個國家墮落到要禁止自己既人民為自己爭取民主、人權及和平抗議 荒天下之大謬

Google無撤出中國香港喎

我又唔信搜尋引擎會囉
其他就難講

係中共下
咩公司搜尋引擎都一樣架啦
做黎做乜

google 為成 大陸版 百度, 被監控.
不過都好過用百度.

有分析認為，若Google成大水魚，中國或成最大贏家

做人質??

同FB一樣，無得睇外國嘢，
啲人點解要用你先？

點解咁多公司鐘意奶共？ 一陣俾人食埋就搞笑

Google咁無骨氣